# dio-springboot-person-api

This project is part of **CodeAnywhere bootcamp** through the **Digital Innovation One** platform.

Author: [Robinson Dias](https://github.com/robinson-1985)

> Aprenda a construir uma API REST com Spring Boot para cadastro e gerenciamento de pessoas de uma organização. [@Rodrigo Peleias](https://github.com/rpeleias)

Abordamos os seguintes tópicos:

* Setup inicial de projeto com o Spring Boot Initialzr
* Criação de modelo de dados para o mapeamento de entidades em bancos de dados
* Desenvolvimento de operações de gerenciamento de usuários (Cadastro, leitura, atualização e remoção de pessoas de um sistema).
* Relação de cada uma das operações acima com o padrão arquitetural REST, e a explicação de cada um dos conceitos REST envolvidos durante o desenvolvimento do projeto.
* Desenvolvimento de testes unitários para validação das funcionalidades
* Implantação do sistema na nuvem através do Heroku

Para executar o projeto no terminal, digite o seguinte comando:

```shell script
mvn spring-boot:run 
```

Após executar o comando acima, basta apenas abrir o seguinte endereço e visualizar a execução do projeto:

```
http://localhost:8080/api/v1/people
```

São necessários os seguintes pré-requisitos para a execução do projeto desenvolvido durante a aula:

* Java 11 ou versões superiores.
* Maven 3.6.3 ou versões superiores.
* Intellj IDEA Community Edition ou sua IDE favorita.
* Controle de versão GIT instalado na sua máquina.
* Conta no GitHub para o armazenamento do seu projeto na nuvem.
* Conta no Heroku para o deploy do projeto na nuvem
* Muita vontade de aprender e compartilhar conhecimento :)

Abaixo, seguem links bem bacanas, sobre tópicos mencionados durante a aula:

* [SDKMan! para gerenciamento e instalação do Java e Maven](https://sdkman.io/)
* [Referência do Intellij IDEA Community, para download](https://www.jetbrains.com/idea/download)
* [Palheta de atalhos de comandos do Intellij](https://resources.jetbrains.com/storage/products/intellij-idea/docs/IntelliJIDEA_ReferenceCard.pdf)
* [Site oficial do Spring](https://spring.io/)
* [Site oficial do Spring Initialzr, para setup do projeto](https://start.spring.io/)
* [Site oficial do Heroku](https://www.heroku.com/)
* [Site oficial do GIT](https://git-scm.com/)
* [Site oficial do GitHub](http://github.com/)
* [Documentação oficial do Lombok](https://projectlombok.org/)
* [Documentação oficial do Map Struct](https://mapstruct.org/)
* [Referência para o padrão arquitetural REST](https://restfulapi.net/)

[Neste link](https://drive.google.com/file/d/1crVPOVl6ok2HeYjh3fjQuGQn2lDZVHrn/view?usp=sharing), seguem os slides apresentados como o roteiro utilizado para o desenvolvimento do projeto da nossa sessão.
